**加曼氏凹腹鱈**（[学名](../Page/学名.md "wikilink")：），又稱**加氏凹腹鱈**，為[輻鰭魚綱](../Page/輻鰭魚綱.md "wikilink")[鱈形目](../Page/鱈形目.md "wikilink")[鼠尾鱈科的其中一](../Page/鼠尾鱈科.md "wikilink")[種](../Page/種.md "wikilink")。

## 分布

分布于日本南部东岸及南岸等深海海域以及东海琉球海沟北部水深420-700米海区和台湾西南海域等，属于西北太平洋深海底层中等大鱼类。\[1\]

## 深度

水深320\~800公尺。

## 特徵

本魚頭部中大，吻短圓鈍，口大下位，頦部有一長鬚；第一背鰭之硬軟條有細密的小型鋸齒，鰓裂大向前延深達眼睛後緣下方。體被大型櫛鱗，鰭上散布著許多三角形的棘刺。發光器位於兩腹鰭基底之間，呈[黑色水滴狀](../Page/黑色.md "wikilink")，短小，包圍著肛門及泄殖孔。體呈土[黃色](../Page/黃色.md "wikilink")，各鰭淡色，體長可達30公分。

## 生態

為深海底棲性魚類，棲息在沙泥底質海域，以小型[磷蝦](../Page/磷蝦.md "wikilink")、[明蝦為食](../Page/明蝦.md "wikilink")。繁殖季在冬季至初春。會在夜間時從較深水層洄游至淺水層覓食。

## 經濟利用

無經濟價值，多作為下雜魚處理。

## 參考資料

  - [台灣魚類資料庫](http://fishdb.sinica.edu.tw/)

[Category:鱈形目](../Category/鱈形目.md "wikilink")

1.